搵人一齊玩Diplomacy

唔知大家有冇玩過Diplomacy

Diplomacy，又稱作外交風雲，係由Allan B. Calhamer喺1959年設計嘅board game，已經有50年歷史，屬於戰棋同埋談判類型遊戲。呢個遊戲之所以成為經典係因為佢冇骰仔，而且資訊都係公開嘅，可以直接喺遊戲版上確認戰鬥能否勝利，所以對玩家而言，爭取盟友變得尤為重要。一句講晒，呢個遊戲嘅特別之處在於佢具有高度嘅互動同埋外交深度。

玩法：
Diplomacy嘅遊戲人數為2至7人，雖然不足7人遊戲依然可以進行，但係7人嘅遊戲係最公平同最刺激。玩家扮演第一次世界大戰前歐陸列強英國、法國、德國、義大利、奧國、俄國和土耳其。合縱連橫喺外交桌上瓜分歐陸利益嘅鬥智遊戲，玩家喺地圖上移動陸軍同埋海軍、結盟同埋違約、背刺可能係在所難免。好多broad game係以版圖作為遊戲進行嘅場域，Diplomacy就有所不同，所有影響局勢嘅決定都發生喺玩家之間嘅互動。

而遊戲喺某一位玩家席捲一半以上嘅歐陸或者係全部存活嘅玩家同意和局時結束。

玩一局Diplomacy需時可以淨係玩2個鐘又得，玩足到1個月都得，主要係睇你每個phrase要隔幾耐，樓主平時玩開Diplomacy嘅手機版：Diplicity，通常都係每個phrase隔一日，一局玩足兩個禮拜左右，Diplicity嘅map都幾多花款下，唯一唔好嘅地方係基本上冇香港人開局，每次玩都要用英文同一溝通，用英文唔係唔得嘅，不過始終用中文比較親切啲

所以樓主依家諗住R下人玩～睇下有冇人諗住入坑

樓主private room